[門面功夫]李家超：正爭取讓高鐵港客遇事可打999 再轉駁內地部門

立法會本周三將討論高鐵一地兩檢議案，保安局長李家超接受《經濟日報》訪問時表示，為讓市民安心搭高鐵，正爭取與對口單位達成協議，讓市民在西九站的內地口岸區，仍可以打999求助，並由接綫生轉到內地部門。同時，亦正研究由高鐵營運商聘用退休執法人員做應變小組，在內地口岸區內協助港人處理簡單的求助或糾紛。

至於港人在高鐵能否使用香港網絡上Facebook，李家超稱，內地口岸區使用內地法律，供應商提供的服務亦要符合當地法律，若不影響法律適用性，可以有很大的自由度。

政府將於本周三的立法會會議上，提出支持在西九高鐵總站設「一地兩檢」的無約束力議案，政府上周三提出把印花稅修訂草案抽起，以讓路予該一地兩檢議案。運輸及房屋局局長陳帆早前亦把議案的發言稿上載到立法會網頁，表示留意到社會上對「一地兩檢」有不同的聲音，提出「兩地兩檢」、內地進行「一地兩檢」、「車上檢」等構思，但批評這些構思「並無新意，既不切實際，也不符合效益，亦不能發揮廣深港高鐵香港段便捷通達全國各地的優勢」。

我淨係想知佢幾錢張飛先圍到皮
而家係紅磡去廣州都係30 蚊港銀+95人仔河蟹

高鐵隨時過300

幾多都圍唔到